<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trần Minh Tuấn</title>
    <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/</link>
    <description>Recent content on Trần Minh Tuấn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7und3dpy.github.io/website/vi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Các khái niệm chung về an toàn thông tin</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/gioithieuattt/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/gioithieuattt/</guid>
      <description>Mục tiêu và nguyên tắc chung Link to heading Đảm bảo tính mật (Confidentiality) Đảm bảo tài sản không bị truy cập trái phép bởi những người không có thẩm quyền Đảm bảo tính nguyên vẹn (Integrity) Đảm bảo tài sản không thể bị sửa đổi, làm giả bởi những người không có thẩm quyền Tính nguyên vẹn của dữ liệu (Data integrity) Tính nguyên vẹn của chủ thể (Origin integrity) Tính khả dụng (Availability) Đảm bảo tài sản là sẵn sàng để đáp ứng cho người có thẩm quyền Thế nào là Crypto ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cách vượt qua tường lửa kiểm duyệt Internet ở Việt Nam</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/bypassisp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/bypassisp/</guid>
      <description>Các phương thức được sử dụng để kiểm duyệt mạng Link to heading Tại Việt Nam, nhà mạng sử dụng 2 phương thức kiểm duyệt mạng chính đó là:
Nhiễm độc DNS (DNS Spoofing/DNS Poisoning): Đây là phương pháp phổ biến nhất để kiểm duyệt mạng. Phương pháp này không chỉ phổ biến trong kiểm duyệt mạng trên phạm vi quốc gia mà nó còn phổ biến trong các hộ gia đình/công ty cũng thường xuyên sử dụng phương pháp này để ngăn chặn người dùng cơ bản truy cập các trang web quản trị viên không mong muốn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cơ sở mật mã học</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/cryptoi/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/cryptoi/</guid>
      <description>Mật mã khối DES Link to heading 1. Một số hệ mật mã cổ điển Link to heading 1.1 Mã dịch shift cipher (mã cộng additive cipher) Link to heading Không gian khóa : [1&amp;hellip;25]
Mẫ hóa với khóa K cho trước:
Mỗi ký tự của bản rõ P được mã hóa thành ký tự thứ k sau nó (dịch đi K bước về phía bên phải) Cách định nghĩa khác: \(Y = X \oplus K \Rightarrow\) mã cộng Giải mã với khóa K cho trước</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giải ngố Pointer (Phần 1)</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/pointerp1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/pointerp1/</guid>
      <description>Một trong những điều mà người mới bắt đầu học C cảm thấy khó khăn là khái niệm về con trỏ. Mục đích của hướng dẫn này là giới thiệu về con trỏ và cách sử dụng chúng cho những người mới bắt đầu.
Tôi nhận thấy rằng lý do chính khiến những người mới bắt đầu gặp vấn đề với con trỏ là họ có cảm giác yếu hoặc rất ít về các biến, (vì chúng được sử dụng trong C).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giải ngố Pointer (Phần 2)</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/pointerp2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/pointerp2/</guid>
      <description>Mục đích của việc xác định loại biến mà một con trỏ trỏ tới là gì?
int *ptr; Một trong những lý do đó là, khi ptr &amp;ldquo;trỏ&amp;rdquo; tới một số nguyên, nếu chúng ta viết:
*ptr = 2; trình biên dịch biết cần sao chép bao nhiêu byte vào vị trí bộ nhớ được trỏ bởi con trỏ ptr. Nếu ptr được khai báo để trỏ tới một số nguyên, 4 byte sẽ được sao chép.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chênh vênh giữa tuổi 20 (phần 1)</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/20milestone/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/20milestone/</guid>
      <description>1 . Tiểu sử Link to heading Dạo gần đây tôi cảm thấy khá bế tắc trong học tập cũng như trong cuộc sống. Sau buổi phỏng vấn (thực ra đúng hơn là nói chuyện và tâm sự, chứ nếu hỏi về chuyên môn thì kiến thức của mình gần như bằng 0) với các anh ở một công ty mà tôi xin phép được giấu tên (công ty này là một công ty đứng đằng sau các công nghệ mà các bank (ngân hàng) ở Việt Nam cũng như một số bank giáp Việt Nam đang sử dụng dịch vụ) để bảo đảm danh tính thậm chí là công việc của chính bản thân mình, thì tôi vừa mới có một con đường để đi tiếp (thật ra cũng chẳng mới mẻ gì), đó là vẫn tiếp tục học và trau dồi thật nhiều kiến thức và kĩ năng chuyên môn về an toàn thông tin cũng như trau dồi kĩ năng ngoại ngữ cũng như kĩ năng mềm, nâng cao thể chất của bản thân.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một ngày Chủ Nhật ác mộng nhất trong cuộc đời tôi</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/professortamhuyet/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/professortamhuyet/</guid>
      <description>Mở đầu Link to heading Khái quát Link to heading Như các bạn đã biết (hoặc không), HUST là một ngôi trường có nhiều thầy cô giỏi, nhưng phải thú thật và thừa nhận với các bạn rằng tôi chưa thấy cô nào lại có thể làm việc hết công suất của mình một cách kinh khủng như vậy.
Diễn biến Link to heading Khi phải thuyết trình miniproject OOPs vào ngày 24/7/2023, những người có thứ tự tên đứng ở danh sách cuối như tôi luôn cảm thấy rất căng thẳng và hồi hộp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science trong bóng đá và thành công đến từ Liverpool F.C</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/footballanalysis/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/footballanalysis/</guid>
      <description>Liệu Data Science có thể ứng dụng trong Phân tích Bóng đá? Link to heading Bóng đá ngày càng được phân tích và dự đoán thông qua các con số biết nói. Và nếu là một Fan thể thao thực thụ, bạn sẽ nhận thấy những con số này chẳng hề mới lạ một chút nào đâu nhé!
Và hiển nhiên vấn đề lớn đối với bóng đá chính là dữ liệu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giới thiệu về LATEX</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/introtolatex/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/introtolatex/</guid>
      <description>1. LaTeX là gì? Link to heading LaTeX là ngôn ngữ định dạng (document markup language) cho phép người dùng có thể soạn thảo tài liệu chất lượng cao cùng cấu trúc văn bản thống nhất và đồng bộ. LaTeX thường được sử dụng bởi sinh viên, giảng viên lẫn các nhà nghiên cứu về khoa học &amp;amp; kỹ thuật, cũng như một số lĩnh vực khác.
Tiền thân của LaTeX là TeX - ngôn ngữ định dạng do Donald Knuth phát minh nhưng rất khó sử dụng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giới thiệu về Weka</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/weka/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/weka/</guid>
      <description>Xây dựng mô hình Classification - Machine Learning cơ bản với Weka Link to heading Đừng nghĩ Machine Learning chỉ dành cho những chuyên gia. Bởi nếu là một người học/ người dùng không chuyên với mong muốn tiếp cận Machine Learning thì Weka sẽ là một sự lựa chọn không tồi tý nào.
Weka là một tập hợp các thuật toán học máy cho các nhiệm vụ khai thác dữ liệu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiến thức toán cơ bản cho Data Science (phần 1)</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/fundamentalmath1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/fundamentalmath1/</guid>
      <description>Kiến thức toán cho lĩnh vực Data Science (Phần 1) Link to heading Để bắt đầu học Machine Learning hay Data Science, người học sẽ bị choáng ngợp bởi khối lượng kiến thức đồ sộ liên quan đến lĩnh vực Toán học. Đây cũng là điều hiển nhiên bởi Toán học luôn là nền tảng cho bất kỳ ngành Khoa học đương đại nào.
Sự vững chắc về nền tảng toán học hình thành đằng sau các thuật toán sẽ tạo cho bạn một lợi thế không hề nhỏ so khi nghiên cứu và làm việc ở lĩnh vực Data Science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiến thức toán cơ bản cho Data Science (phần 2)</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/fundamentalmath2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/fundamentalmath2/</guid>
      <description>Kiến thức toán cho lĩnh vực Data Science (Phần 2) Link to heading 3) Đại số tuyến tính Link to heading Bạn có bao giờ thắc mắc khi lướt Facebook và nhận được gợi ý kết bạn hay việc Netflix luôn gợi ý các phim phù hợp với sở thích bản thân mình. Đó được gọi là Recommend System với các thuật toán được triển khai trong quá trình thu thập, phân tích dữ liệu về thông tin, xu hướng người dùng để đưa ra các gợi ý phù hợp cho người dùng trên hệ thống.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn cú pháp Markdown</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/markdownsyntax/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/markdownsyntax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bài viết này là một ví dụ cơ bản để hiển thị cú pháp Markdown được sử dụng trong các tệp nội dung của Hugo. Nó cũng cho thấy cách mỗi phần tử HTML cơ bản được tạo kiểu bằng CSS với chủ đề Hugo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nội dung phong phú</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/richcontent/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/richcontent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugo đi kèm với một số &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/content-management/shortcodes/#use-hugos-built-in-shortcodes&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mã ngắn nội bộ&lt;/a&gt; cho nội dung phong phú, cũng như &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/about/hugo-and-gdpr/&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cài đặt quyền riêng tư&lt;/a&gt; và một loạt Mã ngắn đơn giản cho phép nhúng các phiên bản tĩnh và không có JS của các mạng xã hội khác nhau.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;
  
  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#heading&#34;&gt;
    &lt;i class=&#34;fa fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nội dung phong phú hơn</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/morerichcontent/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/morerichcontent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugo Coder cung cấp một số Mã ngắn tùy chỉnh.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;
  
  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#heading&#34;&gt;
    &lt;i class=&#34;fa fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cấu hình của các phương trình toán học</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/mathtypesetting/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/mathtypesetting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong một dự án Hugo, các ký hiệu toán học có thể được sử dụng với sự trợ giúp của các thư viện JavaScript của bên thứ ba.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML and CSS only tabs</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/htmlandcss/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/htmlandcss/</guid>
      <description>Shortcodes Link to heading Nội dung sau:
{{&amp;lt; tabgroup &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Hello&amp;#34; &amp;gt;}} Hello World! {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Goodbye&amp;#34; &amp;gt;}} Goodbye Everybody! {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; /tabgroup &amp;gt;}} Sẽ tạo ra:
Hello Hello World! Goodbye Goodbye Everybody! căn lề phải Link to heading Bạn cũng có thể căn chỉnh các tab sang bên phải:
{{&amp;lt; tabgroup align=&amp;#34;right&amp;#34; &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Hello&amp;#34; &amp;gt;}} Hello World! {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Goodbye&amp;#34; &amp;gt;}} Goodbye Everybody!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mermaid JS support</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/mermaidsupport/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/mermaidsupport/</guid>
      <description>Se quiser usar o Mermaid-JS em sua página. Use o shortcode mermaid em seus conteúdos Markdown.
flowchart LRA --&gt; BB --&gt; CC --&gt; DD --&gt; BsequenceDiagramparticipant Aliceparticipant BobAlice-&gt;&gt;Bob: Hi BobBob-&gt;&gt;Alice: Hi AliceTôi đặt thêm ví dụ trên trang của Mermaid-JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A look at your Shopping Cart - Customer Behavior Modelling</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/cusbehamodel/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/cusbehamodel/</guid>
      <description> Adjust zoom level and page Link to heading &lt;!DOCTYPE html&gt; A look at your Shopping Cart - Customer Behavior Modelling </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison between Window and Linux</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/winvslinux/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/winvslinux/</guid>
      <description> Adjust zoom level and page Link to heading &lt;!DOCTYPE html&gt; Comparison Between Window and Linux </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đếm số cặp</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/demsocap/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/demsocap/</guid>
      <description>Cho một số dãy nguyên dương a gồm N phần tử. Hãy đếm số cặp (i,j) thỏa mãn:
\(1 \leq i \leq j \leq N\) \(a_i^2 + a_j = X\) Input format
Dòng đầu tiên gồm 2 số nguyên dương N, X Dòng thứ hai gồm N số nguyên dương \( a_1, a_2, a_3, &amp;hellip;, a_N\) Constraints
\(2 \leq N \leq 500\)
\(1 \leq X \leq 10^{18}\)
\(1 \leq a_i \leq 10^6\)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluating IELTS writing: A Machine Learning application</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/evalielts/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/evalielts/</guid>
      <description> Adjust zoom level and page Link to heading &lt;!DOCTYPE html&gt; Evaluating IELTS writing: A Machine Learning application </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hỗ trợ biểu tượng cảm xúc</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/emojisupport/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/emojisupport/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Biểu tượng cảm xúc có thể được kích hoạt trong dự án Hugo theo nhiều cách.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/mahoadoixung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/posts/mahoadoixung/</guid>
      <description>Hệ thống mã hóa đối xứng Link to heading Còn gọi là mã hóa quy ước (conventional cryptosystem) Quy trình mã hóa và giải mã đều sử dụng chung một khóa Bảo mật thông tin phụ thuộc vào bảo mật khóa Các phương pháp truyền thống Link to heading Phép thay thế (subtitution) Phép thay đổi vị trị (transposition) Đơn ký tự (mono-alphabetic) Đa ký tự (poly - alphabetic) (xem lại CSC15005)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Các dự án</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/projects/</guid>
      <description>Đang được updated&amp;hellip;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giới thiệu về bản thân</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/about/</guid>
      <description>Giới thiệu về bản thân Link to heading Tôi là Trần Minh Tuấn, một sinh viên năm thứ ba tại Đại học Bách Khoa Hà Nội. Tôi đang theo học chương trình an toàn thông tin và tôi rất đam mê bảo vệ mọi người và các tổ chức khỏi các mối đe dọa an ninh mạng.
Lý do tôi chọn an toàn thông tin:
Tôi quan tâm đến an toàn thông tin từ khi còn nhỏ, khi tôi lần đầu tiên biết về các cuộc tấn công mạng và hậu quả của chúng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liên lạc</title>
      <link>https://7und3dpy.github.io/website/vi/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7und3dpy.github.io/website/vi/contact/</guid>
      <description>Theo dõi tôi @7und3dpy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
